\begin{defn}
    \par $k$ vettori $v_1,\dots,v_k$ di $\R^n$ si dicono \textbf{linearmente indipendenti} se è possibile esprimere il vettore nullo solo tramite combinazione lineare a coefficienti nulli.
    \par In caso contrario i vettori si dicono \textbf{linearmente dipendenti}.
\end{defn}
\begin{obs}
    \par Siano $v_1,\dots,v_{k-1},v_k \in \R^n$ e si consideri il sottospazio da essi generato. Quando è vero che $<v_1,\dots,v_{k-1},v_k> = v_1,\dots,v_{k-1}$?
    \par Quando $v_k$ è una combinazione lineare degli altri vettori, ovvero quando esistono vettori linearmente dipendenti fra loro.
\end{obs}
\subsection{Basi}
\begin{defn}
    \par Dato un sottospazio vettoriale $S\subseteq\R^n$ si dice \textbf{base di $S$} un insieme di generatori di $S$ linearmente indipendenti.
\end{defn}
\begin{thm}
    \par Dato un sottospazio vettoriale $S$ di $\R^n$ la cardinalità delle sue basi è la stessa.
    \par Chiamiamo \textbf{dimensione di $S$} il numero di elementi di ogni sua base, che indicheremo con $\dim S$.
\end{thm}
\begin{defn}
    \par La \textbf{base canonica} di $\R^2$ è $\{(1,0), (0,1)\}$.
\end{defn}